【金馬風波】鞏俐臨場拒上台頒獎 李安尷尬：妳不上來跟我頒嗎 ？

昨晚台灣金馬獎引爆中台大戰，憑《我們的青春，在台灣》奪最佳紀錄片的導演傅榆歷，在台上發表台獨言論，疑觸動了大陸人神經，上屆影帝凃們上台頒最佳女主角時，就以一句「中國台灣金馬獎」還擊，去到頒獎禮尾聲，大會原定安排李安和鞏俐齊齊頒發最佳劇情長片獎，但...鞏俐竟然拒絕上台！
當大會宣布頒發壓軸大獎最佳劇情長片，結果只有李安單拖出場，鞏俐坐在台下冇反應，不知是否台獨風波拒上台，還是想避開以《影》入圍的舊愛張藝謀！當台上播完入圍影片後，李安對台下嘅鞏俐講：「鞏俐，妳不上來跟我頒嗎？」鞏俐依然拒上台，令李安十分尷尬！
除了臨場拒上台頒獎外，鞏俐更創下評審團主席冇向傳媒解說評審過程嘅首例，結果又要勞煩李安出頭，代表鞏俐到媒體區跟媒體致意，改由有份參與評審會議嘅執行長聞天祥講解評審過程。李安只簡單表示鞏俐「不方便下來」，問到點解鞏俐冇按程序上台頒獎？李安尷尬表示：「她想跟他們評審同事坐在一起，就決定不上來了。」
據台灣傳媒報道，鞏俐拒上台可能跟台獨、中國台灣金馬獎等言論有關，另亦有工作人員估鞏俐臨時拒絕頒獎同台獨言論冇關，因噚日評審決選投票後，就傳出鞏俐黑面，似乎對金馬決賽評審投票結果唔滿意。

條女都幾串

點洗都好大陣大陸雞味

大陸妹始終都係大陸妹
上唔到大台

鞏俐 啱晒你

鞏俐咁愛國
佢放棄咗新加坡國籍未？

人地係北方炎黃子孫
現在係新加坡人

綺夢

新加玻人鞏利咁愛中國做乜要移民

佢係如煙同如夢

Navy 巴 可能軍隊入面無得睇周星馳
佢係如夢/如仙喎

重睇啦屌

你噏乜春

一時手快打錯

其實我想話周星星帶住佢嗰陣（如仙/夢）

最少大陸味

點知手快打左綺夢

如仙呀

我都搞錯左 如煙係蔡少芬

愛國的外國人

唔係支豬

北方人係"天然統"

諗諗下支那都幾厚面皮
台灣同香港成日都諗住想脫離
係都要攬住唔放
又唔檢討下點解d人成日都提台獨港獨

都係講胡語 寫殘體字

秋香

咪又係西女人

除左大波，仲有咩可取之處

支那人冇資格做評審團，仲畀佢做主席

大波老女人，個波開始下垂就再冇任何價值

台版唔係佢做
果時仲畀台灣ban緊

有冇鞏俐J圖 想懲罰佢咁串

嚴格黎講佢係新加坡人

聽講係直頭CUT哂佢D畫面, 好多台仔都唔識有呢個角色

唔講政見 真係幾有吉士

直頭用第二個再拍過之後cut返落去原片

當年獻身張藝謀上位

新加坡係單一國籍
入新加坡籍
要先放棄原本國籍

見到支那$$$就會好有吉士

個樣都係傳統中國樣
一望就睇得出係中國人嚟

咁樣叫有guts？ 攞獎講台獨嗰個就有guts喇

佢拍唐伯父，上海灘賭聖都成集黑口黑面架啦

片呢?

50路

垃圾 以為好有風骨? 臭雞

如煙係蔡少芬

第一代支那臭雞

呢D人真係好可恥
明明自己放棄中國籍 宣誓成為新加坡國民
但一遇上與中國相關的政治議題，就成為騎牆派
以中國人自居人，放棄原則

由此可見，中國人絕對信唔過

支那人真係有樣睇，好撚柒

評審團主席
係咪怕步范冰冰後塵

狼虎年一定好好砌

係！全世界都是中國的！

鞏俐係正既

為左頒個濕九獎，台灣都無電影工業咁滯，得罪大陸班生番，梗唔制啦，係大陸出個大商場show，都執幾十個

星加坡藉的支那老妓女

西女人

支那婆果然係支那婆
只適合俾領導玩
上唔到大台

咁搞笑嘅,怕嗱屎上身之前又去做評審團主席

李安好慘

又係選舉前夕 又係兩岸議題
睇黎民進黨又可以食住上狂拉票
呢招真係用極都唔會厭

憑乜撚野
做咁多年演員得一套黃金甲見得下人

秋菊打官司都唔識 ?

仲有唐伯虎個秋香姐

李安怕支那有牙咩

唔係依個問題,
係佢要臨時做埋個西女人嗰份,
又要幫佢諗藉口

有套邁阿密

臭G

狗改不了吃屎

我都覺

一啲尊業精神都無
怕瀨屎上身就一早唔好掂台灣啲野啦 兩岸問題一直都存在

植根外國的愛國中國人

鞏俐算尻數啦
14年金馬獎唔頒女主角俾佢又炮轟個獎冇說服力 話杯葛金馬獎以後唔黎
轉個頭又走去做評審主席

賤種dna, 入籍外國仲要做中國人